覺唔覺d 工程成日判黎判去，真係好on9 ?

接到生意就判晒出去
屌你自己冇心做就執柒左佢啦

你諗下，就例如你係病人去睇醫生
個醫生就將你判左俾另一個醫生
另一個醫生再將你判俾d 不知名醫生
你會有咩感覺？

經濟學巴打

睇個post就知你係食開酸辣粉大嗰啲00後

咁d人係都中意搵我做呀嘛

油水

工程好撚多細項既
一間公司未必做丁所有野

出事起黎 可以搵替死鬼

讀多兩年書先開po屌人啦，有咩爽得過唔撚洗做又有錢袋？

搵到錢俾你話on9又唔拒

應該統一曬成個工程界

邊間公司可以包辦所有civil works咁勁

誠哥: 外判左出去就唔係自己問題

有無睇過中華賭俠？

得罪講句
樓主一定好撚細個
未戒奶

gp refer你去睇專科 有咩問題

過河濕腳係香港精神

好多野都外判 減少支出

以後每個行業只可以有一間公司

判出去做 養小好多人...

工傷死人等分公司賠，賠唔掂就清盤

咁唔洗顧問公司啦 政府cedd做撚晒design同construction啦

樓主生腦癌但畀人分左去睇婦科所以搞成咁
大家體諒下

唔知頭唔知路
唔好出黎獻醜啦
睇醫生都有分專科啦
一個醫生會精通哂所有科咩

你唔判出去，仲難控制成本
個撚個公務員都呃OT

true.
做工程讀少啲書都唔得。冇人識哂樣樣專業。 user, consultant, builder, system integrator, architect etc.

你答我邊間contractor可以一間做哂所有野

的確無一間可以做晒所有野
但去到六判七判又真係有d過份
即係咁
例如明明發展商比緊三千蚊一工比大判做混凝土
大判就二千七判出去
去到六判就得返二千都未必有
中間比人食左好撚左

你咁諗嘅話, 一間公司都唔洗咁多部門啦, 一個部門咪搞掂

外國得sub
香港我聽過有7沙

講真，啲無咁落後嘅地方(例如歐美日)工程點做法？

真心問。

都係政府design判比啲construction公司起

即係咁
起大樓計，我當大判咩都唔識做，剩係識做管理、統籌，好合理
分出去扎鐵、釘板、落石屎，二判，都好合理
但二判黎講就應該要識做自己個專科，即係已經要直接請班工人，自己預材料。急野做唔掂，要再判出去即係代表間二判垃圾

人地唔係質疑多分判商
係質疑多層數判上判呀

講真，細工程去到二判已經夠
大工程咪三判四判

五六七判真係on9

有幾on9
你覺得做七判蝕錢嘅, 你咪去做2判囉, 自己拎返曬所有d 野黎做囉

btw咩叫細工程啊, 你屋企整廁所?

我就係咁既意思 去到六七判中間有幾多油水你地又唔知

講到咁垃圾點解間二判未執?
因為仲有佢嘅價值囉

市場決定一切

用得七判嘅話應該大工程黎
唔通你屋企整個廁所又7沙咩

判到咁多層, 個7 沙都要賺到錢先接job

頭上有班垃圾外行人又唔識工程講到5 6 7 判係無用係on9咁

香港搞成咁就係因為好多外行人唔柒識又去管

分判冇問題喎，以大型工程為例
唔判出去應該冇一間公司可以做哂一單工程
60日數期，有邊間公司cash flow 頂到成個地盤出糧買料

我覺得3000萬以下係細，以上係大囉

你鍾意做7判咪去接，我做開上家

The Engineer/ Project Manager 有權管sub-contracting架，佢地管得唔嚴，由得contractor判上判上判上判，咪由得單工程管理得唔好囉

話5、6、7判有問題果D咪行外人囉
做生意冇錢賺仲有人判嚟做咩

between 近年香港仲有判到7判嘅project咩
唔計賣人頭代工果D

大工程一樣sub
e. g. 有條橋 大判接左
會將條橋分幾段 每段比唔同公司做 (又或者用其他分法sub 出去，但呢度唔講咁複雜)
果小段既判頭叫2沙
就會分 foundation, column, deck咁sub出去
咁做deck果個就係3 沙
做deck就要揾人erection/扎鐵/ 落石屎
咁做呢d小工種既就係4 沙

最少都分3到4層
有時foundation又要分2 家 1家做piling 1家做cap咁又分多層

分下分下落到5 , 6 層真係唔出奇

圍標完再外判，靜食差價。

做開上家又點? 你做開上家就等於七判無存在價值?

你做上家咁唔鐘意出現sub con 咁點解你唔喺spec 寫明唔比有sub con 出現? 你試下咁做睇下報標返黎幾錢囉

就搵個30M works 試下囉, 你老細肯定屌柒你

我都係做client, 根本判上判唔係問題

問題係班人個操守到

你如果可以係大工程玩到圍標嘅話, 我係老細實100萬月薪請你返黎

所以我咪屌鳩樓主呢類人, 唔識唔明又要開post 屌

香港仆街多得呢堆人唔少, 字都唔識個但又去聲大大屌

工程識人好過識字
唔代表唔洗識字
唔識就問，睇多D學多D先出柒啦

between 會唔會認真咗

咁係咪想大判自己全包?

我自己公司就二判一個工人都無，直接判落三判，自己睇返進度同預料d立雜野，三判判晒我地一橦大樓，自己要五層其餘二十層分四個判頭判落去，分判一來易控制人手，二來風險又低左，一層可能要五個人做，我自己請人唔通一次請一二百人？邊到揾？我完左又點安置佢地？分判一間公司可能只係養十個八個，做完我地到又去其他地盤。

係唔係得建造工程先會咁？

d 連燈仔無諗過做完work 請果d 人返黎點
佢地個思維就係做完一單works 就唔撚洗繼續營運

係嘅如果你間公司淨係接一單job 之後跟住執粒炒曬d 人嘅話, 可能真係唔洗判出去嘅

覺唔覺apple賣電話啲零件判黎判去，真係好on9?

都仲未計specialist 果D
唔判出去一般工程公司識西做咩

你可以批佢subcontracting
我亦可以唔批佢subcontracting
多數contract都寫明要The Engineer 批
咁你合理拆工序咪批

我孤陋寡聞未見過要sub六次去到7判
唔知咩情況justify將工程分七層
求教，請見諒

你不如諗下有邊行唔係咁
電腦 製衣 晶片....根本乜鳩野都係咁運作

apple 係咪自己做部iphone 出黎?

頭先有冇人煲衲？

未做過大樓

學野

咁多人屌樓主但又咁多正評

你可以唔批佢subcontracting, 但係只會由quality 方面諗

佢如果同你講7 判可以cost saving, 夠justify 未?

如果市場上有間公司會判7層, 又有間公司會接7 判job, 咁咪即係證明justify 到?

難道你覺得你叻過個市場?

仲要講到判出去就唔洗理個工人死活咁，出面d濕鳩地盤我就唔知啦，我做個d無論三沙工人又好，四沙工人又好，全部要簽約買勞保，出入閘又要拍卡，依家你待遇差邊有工人肯同你做野？講到判出去就真係判出去咁簡單，最後拖期一日罰十幾萬又咪二判上身 你估下面個班有錢賠比你咩，管得掂既自然可以做落去，管理不善既最後會比市場淘汰，唔係分判制度有問題，搞唔掂既係分判公司有問題

上child 登, 勿認真

呢度d 人唔識又要扮識再屌人

我覺得佢地連大工程接job 要買bond 都唔知

得罪講句 樓主係咪中學未畢業 問題好小朋友

梗係判出去啦，到出事個時可以賴尻下家呀嘛

錢銀作怪 上家食下家

又係外行
出咗事上家都要負責
除非上判都執柒埋佢

多謝詳細答複。

咁其實同個"Asia's world city" 有乜分別？

香港周不時聽到短樁，又成日見到啲工人拉橫額"有汗出，無糧出"，但喺外國好少見到"Just Sweating， No getting paid" 。

究竟分別喺邊呢？係做法問題定係法例問題？

不妨解釋下

我經驗話我知好多時計profit 大判唔係最大

勞工法例同呢行d 人工作操守有分別

同個判頭制無大關係

不過apple uniqlo都比人話血汗工廠, 其實全世界都係咁

其實比人感覺分判制度有問題既好多都係停留緊係分判會剝削工人既年代，依家好多大判為左防止呢d情況發生都會hold舊錢直接出糧比伙記或者要求二判出糧，有時見到新聞間唔時有d幾個月無出糧既我都r晒頭，一個月唔出即刻就要告佢啦 ,BTW好多行外人對行內指指點點，如果分判制係過左時，市場就唔會有咁多分判公司啦，仲有屌過水濕腳個d仲好笑，我依家開東華三院呀？公司唔賺錢我不如摺鳩左佢

講真要玩串個party 嘅話, 咩制度都無用

而家最大問題係個文化同操守

7沙仲有得食咩？
以前公司係3沙，做外牆維修已經無肉食
之後唯有再判落去，賺返小小

咁持平D講
有一半原因係cert 唔夠數俾判頭出糧
判頭老細冇錢/唔出公出糧 都有機會
過水濕腳而家都係判出去封止蝕門多D
香港工程仲邊有咁好數
唔錯唔漏唔中標

都係既，不過次次出事個時個上家就會話:一早叫你唔好咁做架啦on9,但明明做個時又話得得得(當然未必個個上家都係咁)

傻系都咁多正皮

真係好多小學雞

唔判點做 我養住一班油漆佬做半年石屎廊？ 你都on9

外判冇問題
問題係點管理
宜家啲大判普遍都垃圾
根本管唔住下家

狗改不了食屎
香港人天生就係靠做中間人搵食

又一個柒頭唔識野入黎扮識

搵個咁細既例子去講工程係咪on9
你格硬話去到髮型屋洗頭判左去對面街實唔make sense架喎
好撚低裝既語言藝術手法

出左事又拎sub con出黎揹鍋
認同大判普遍都垃圾

同埋好多細判啲打理
連自己包做啲咩都唔撚知
棟個稻草人係度比人屌

問佢咩野就話唔知
叫佢做野就拖你一兩日先話老世話唔包
我屌你老母啦
咁樣點做工程

證明你未做過工程, 識閪呀你真係

同意，下下點都賴夠下家先

文化就一路都係咁架啦，唯有計標個時預好d囉，有時尾數收唔到可能成10個8個%，唔通你又同大判打官司咩，文件又唔夠人多，人地一句discrepancy not resolve就ko左你，真係單單有錢賺咩

下家係咪都話唔夠糧出

分判開公司賺人工果份既話點解仲要開公司？怪人抽水賺錢，做埋義工啦咁，人地頭家你養？
分判根本冇問題，係管理問題出錯
現時制度根本冇監管

你搵到間工程公司負責晒所有野咪得囉

一單大project 入面要求幾多嘢
好多都好專門
有幾多公司d 人可以自己做得晒？

所以問題唔係出在分判制度
而係投標制度，下下價底者得
惡性循環，蝕住中標搏你VO賺返
唔夠數做真係唔出奇

其實成日見上新聞幾個月唔出糧個D
係唔係外判制度問題?
同埋點解會有工人會忍到幾個月唔出糧?真係唔洗食咩?
正常出糧日 7日後一定會屌鬼架WO

利伸:行外人..想知多D

外判呢樣嘢本身冇問題
一間公司將啲豬頭骨判出去好合理
減少人手，交比専業人仕做你好我好
但凡事有兩面，另一面其實係層層剝削
最後低到冇錢賺都仲有人接㗎
剝削唔到下面啲人，咪剝削消費者囉
偷工減料 利潤返返黎
事就係咁出㗎嘛
不過你話明明重有油水都重要偷工減料喎
已經幫你諗好
呢啲叫利潤最大化 佢唔咁做會汁笠㗎

不過有時真係要靠vo賺 ，依家你賺到5個%以上已經叫好撚叻仔 你做開外面出名既大判都其實知唔係真係靠價低既，你同佢有做開手工ok無手尾既，價錢合理都易中，政府就好似真係靠個價，所以政府野特別閪，我成日見裝修標個d公司又錯呢樣又錯個樣，d料黎幾次都仲錯緊既，個班就真心唔明佢地點賺錢，真係千古之謎

唔好話外判
你出街求其買樣野都唔知比人食左幾浸水啦
又廠又代理又分銷又鋪家
大佬呀唔水你end user咁水邊個呀？

我知好多工人都會同判頭借糧，有d要留住個工人就借錢比佢地再每月糧扣，不過一般工人一個月唔出你唔揾勞記都打電話比大判追糧啦，痴撚線點生活

越大間公司越判得多

咁我想問如果工程出左問題
係contractor 管理問題 定判得太多層 工人冇肉食所以做得hea

我覺得兩邊都有責任架喎

判得多唔代表工人可以hea
你唔鐘意覺得人工低可以唔做

通常拖糧拖得耐都係大判拖二判或者落到三判
再落D四五沙最多一個月就屌鬼拉大隊劈炮啦
拖糧一兩個星期其實好多時有
30/60 日數期，出數果又可能撞啱遲過判頭出糧日
判頭老闆唔出錢/冇錢代出咪話拖囉

呢個就係我想講既問題
工程出事係關d工人做得hea事同埋main con管理不善
唔關幾多沙事

做得唔好係管理問題
人工一早傾好，AGREE 咗先返工
唔會做做下先發覺唔夠
(就算真係咁柒都唔關分判制度問題)

講真大判有邊間夠膽遲出糧
咪又係得嗰幾間
根本有時係啲二三判托水龍

7成拎支票即走 / 慢慢等

有膽拖咪G字頭同L字頭
利申：唔開名，仲想撈
二、三、四cert 公鬆果時冇留D公準備
到埋尾CERT 得緊話冇錢
怪邊個

戴定頭盔，唔係全部係咁
但緊有唔少囉

工程好多都支9留1
出9成留1成等完成成單野先再出 所以好多時都出唔足/拖糧

唔只 仲有間都出撚哂名拖

書係咁教
現實係啲師傅一定hea 做
睇吓仁愛長者誠哥啲長實樓
廿幾三十年前買樓啲人已經知買樓要買新鴻基

你係指拖糧定係直頭搵律師同你打官司唔出洗果間

On9仔

知唔知起一座樓要幾多工人呀

唔判出去唔通大判自己請人自己管理呀？

人地照接你理得人. 總之判咗出去就唔撚關我事架啦

除左分工之外
香港啲234判好多係一啲做財仔角色嘅工程公司
真係落手個班可能錢未到錢唔開工
上面大叛又唔想咁快出咁大夠錢俾某部份嘅工程
唯有叛俾呢啲財仔
整好自己公司Cf之餘 又唔哂咩鑊
真係fatfat

agger ching sick ball

都唔係全部價低者得
好耐時跑第二 三都中到
但technical 要高分

我做緊呢間一般做2判，但最近有單野做到5沙
下面仲有2層，亂到七彩
一層一層傳聲筒咁夾野

比五千蚊你搞掂個日本旅行團？

靠technical，中資大判而家太常見

明明都要technical底既package，但成日搵班做其他野既判頭搞
個判頭又唔識，次次開會夾野就唔識答，要問supplier
supplier又戴頭盔，大判又唔識，搞到乜都做唔到

但係唔會離地到班professional engineer淨係做project management囉
人地電腦/晶片範範都有一大班experienced既engineer分別負責design同manufacturing 而唔係求其比班graduate engineer/technical officer去handle

最需要專業技術能力既工作就比班缺乏專業技術能力既人做
仲唔係無撚得頂？

原來判出去 代表自由無心做？
又係小朋友身上學到野啦

但係樓主個問題係屌緊判頭制度
唔係屌緊d 人無料

你講緊嘅問題根本同幾多個判頭無關係

btw 你有無諗過問題係因為無叻嘅人入行?
入行嘅又求鳩其?

咁師兄你講E個係近十年工程生態
前線中層唔夠人
唔係升咗上去就係上岸/轉行
03同08兩鑊真係走唔少人
由乾收銀到各行各業都係

樓主潛哂水
正評果D出嚟講幾句呀
唔好留低正評就走
等我學下野都好呀

判一層我覺得無問題

但判第二層三層

咁你又有冇諗過判黎判去根本就唔係問題,大把行業都玩判頭制度
問題既根源就係在於D人對technical唔重視,d人做野又求鳩其?

所以我一直都屌緊樓主講判頭制係on9
有咩問題

小朋友, 你係咪睇得單工程太簡單

一層就夠? 你開間公司做比我睇

消防 + 冷氣 + 電 + 水 + 水喉....仲有萬鳩樣野啊小朋友

點解過左咁耐仲有人係兩登質疑建築業

唔係唔知兩登一大班civil仔

仲有果堆specialist
一家人點做得哂

暑假又到呀嘛

有班on9連日日行緊既路都唔知點起出黎就係度扮專家，屌你玩simcity撳下就有咩

再睇返香港既生態

BTW回應返樓主先 判頭制度&判到幾多層係質素保證到既情況下 根本就唔係big deal

冇問題呀 我只係想順便呻下者

左手交右手 方便走數同死人都唔關佢地事

最好笑係呢個post 會有咁多整評

證明左香港真係無未來 移民吧啦

判唔係問題
但大判其實係咪要管理好返二判？
點解d大判判左出去可以講到唔關自己事咁

當然 有d去到4 5 判
果d就擺明扼錢

就係講緊第一層就要分細項咁判

依家判多幾層中間食幾層錢成本又貴

欠薪有意外就不停互射波

監管又落控制

大判賺咁多唔洗做

點解你會覺得分判多左會貴d

仲有分細項咁盤嘅話, 你間公司會有幾多cost 黎manage 咁多盤頭? 你間公司係咪每個專業請一堆專家黎manage?

香港人就係咁, 成日覺得人地份工係又賺得多又唔洗做

你睇下港鐵判到家陣搞到有大頭佛

Division of labour. Specialisiation.

幫你割盲腸果個主診醫生係外科，佢另外搵個麻醉專科醫生來開麻醉藥，有咩問題？

定係你想個冇麻醉專科資格嘅外科醫生來開麻醉藥畀你？

你睇下港鐵單野
咪出事

判到最後出事, 就無人需要負責, 你睇城大個天台

現實就係成日發生欠薪 要追麻煩
又成日話大判二判未俾錢

你講果D好似係agent/sales
而家好似冇咩咁樣過水濕腳
澳門都仲有

不停分判 ——》 真係做既判頭收少左錢 ——〉 quality 差d但求打個和，真係唔收貨就離場
—-》 某d重視進度既大蛇想快d完工減低工程超支同埋delay——> 勸前線降低收貨標準

利伸 發夢見到

開PO：

邊度令你覺得「人地唔係質疑多分判商，係質疑多層數判上判呀」？我只係睇到開PO連外判呢件事嘅本質都質疑

得一層, GC 直接判比工人
咁GC 個架構就會好臃腫
成本好大
而家問題唔係sub-contracting 個制度問題
係去到工人同分判公司果浸之間出現左好多工頭,
一個工頭又判比另外一個工頭, 可能判左三四個先到工人
其中一個工頭夾錢走就工人會出現欠薪
另外就係, 係香港特別係做civil 野, 中得標既都係落錯價既
落錯價自然易易出現資金周轉有問題, 就算乾收銀幫手批到VO
但政府未科到水, 大判、二判唔肯先頂既話, 咪工人受左先

話未戒奶堆人都係老屎忽
係好多細項一間公司好難搞得晒
但係大判搵二判 二搵三 三搵四
層層抽最尾去到 就偷工減料
香港公程咁多問題 判頭制就係根本

喂咁好賺你唔做二判?

你地真係未見過判頭蝕錢?

笑撚死我

講到無左判頭制就可以解決問題?

小朋友, 香港未來靠你就仆得街

講咗咁耐
拖糧做原因唔係淨係因為判到三四五六沙
你估G、L字頭大判冇拖糧咩
根本係成個工程生態衍生產物
唔係話避免唔到，但唔係單單一句唔判就冇事囉

點樣成日有欠薪發生?
琴日有冇?
前日有冇?
上個禮拜有冇

因為大判真係未畀錢

最大問題係出左問題就推黎推去 無人負責

碌上少少我都有提過
工程唔係期期CERT數都係CERT 咁多
開JOB 早期有數果時唔留錢預第數出糧
到埋尾CERT 得緊唔足數果時唔夠錢出糧
怪邊個？

當然有D情況係判個價西真係唔夠數
但係真係報得咁盡淨係賺VO就要食得咸魚抵得渴

唔識又要屌，仲咁撚多正皮，真係child登

不如OP講下有咩公司做大project係唔會外判d野俾人做

上邊有人話大判唔使揹鍋仲好笑，做大判管唔住sub仔client第一時間係屌大判，紅磡單野你估禮頓幫你打埋鋼筋？咪又係判出去俾人打，但個鍋係禮頓揹喎

所以話唔識就學下，問下人，用自己個錯誤認知黎屌只顯得自己又愚蠢又無知

人地就睇合約，連登仔就睇報紙

去到3，4沙都仲可以接受
5,67沙開始亂撚到仆街

點會冇人負責 新聞唔報揸
多數大判出咗先，之後扣返數

個個判頭打理都話公司又蝕錢架啦
個個大判pm都話張標落低左

到完盤個陣，d判頭老細又換車又買新樓，pm又有花紅分

最後蝕嘅就係打理ot夾工程時間、大判員工d無償ot、工人d放假錢

判出去淨係做管理 又平d

行業心聲
朝九晚九 禮拜六日冇得抖

有時啲工程唔係你想接就接到 要有牌同經驗
重要投砸一舊錢比承辦商 有時啲判頭蝕住做
就係要寫靚個cv 自己間公司做過乜乜工程
至於判出去又真係最保險又唔洗煩 自己接
又要諗人手 諗期限 個師父揼你波鐘真係蝕死

我以前係做文員位，俾腦細點咗去開房署啲會俾人屌到上天花

唔係個分判制度有問題，而係有人濫用咗
上邊都有巴打講咗，工程咁大範，冇一間公司可以包哂去做
所以就判出去俾其他人接，做到個分工嘅效果
就好似政府咁，政府管哂成個香港啦，咪又係拆開細份，三司十三局咁去管理
唔講政府咁大，講一個公司
講咪又係老闆負責所有野
佢又係請幾個人，細分幾個人做唔同崗位
但係判唔同打工，就有埋承擔同責任
制度本身係好野，有好多人本來都淨係識做一小範事
慢慢搵到錢做大
仲有樣就係我都唔知點講，判出去真係會做快啲
但係有人就開始濫用呢個制度黎射波
射到事不關己為止

判上判先on9
最後被壓榨嘅都係工人

你屋企入面都有分工啦，有人讀書，有人番工，有人洗碗、煮飯，更何況世界咁大工種咁多。自己唔識做夾硬唔分比人做咪仲恐怖

唔好做既判出去
好做嘅自己做

想問你你係咪覺得唔判出去嘅話工人就唔會比人壓榨?

資本主義下呢位大師可以唔洗壓榨工人?

D港女無腦

老闆：好做唔會判俾我哋做啦
上司：老細叫到，穿梭機老要做啦
我：

你覺得唔好做嘅人地都會覺得唔好做, 你判出去嘅話人地報返黎都會貴

你覺得人地唔識睇?

鳩少陣啦

唔係咁講嘅
緊有D公司冇JOB做
平手什至蝕都要做養住D人
我就做過唔好做都要做果個囉

唔關工程事
成個資本主義社會都係咁運作

又咁講97 果時 好多公司都係蝕住做, 為左養班人

不過難嘅話就判出去, 你報價都會貴d 是常識

你要養住班人都可以平報其他job, 無必要報難做嘅

你估判出去真係唔洗做咩
判出去只係將個project再細分
由個部分專業既公司做
到時仲要現場開會，十幾廿人唔同公司
問東問西，一個問完到一個
有時問埋同一樣野

03 08兩鑊咪就係咁囉
都聞到味啦，可能又嚟
可見將來除咗三跑冇咩大PROJECT
曾生在任果時谷入行果班唔知可以剩幾多

可能好似果D AE仔 同 GRAD E 咁
以為“判咗出去就緊係叫判頭攪啦”
西撚咗“亂鳩咁判，西撚咗叫我執屎”

幻想緊將本bq每個item都判出去會係點

亂過梵帝崗

根本佢地就以為判左出去乜都唔洗做
試下開大開個時講錯小小on9野，比上面D大老闆當住幾十人面屌鳩你

得啦知你做判頭好威威啦死老野

連登開得post 俾多少少知識先啦
連點解要咁多判都唔知
利申 做緊工程

CW 好似90日期數，啲判頭要頂3個月糧

做緊大判，3沙都仲可以控制，再落去真係唔知點control

sorry 我係做client

判就正常
始終一單工程太多項目
冇一間可以全部做晒
但相對係判得越多
工人既薪金同福利就相對咁減
同埋走數拖糧意外都好難追
個人覺得政府應該立法
最多只可以三判

仲有D濕鳩判頭明知價
舊錢養唔到人都照接
收到錢就拖糧走佬
最後迫大判出糧

我代表d 大財團多謝你

官商勾結, 正式啓動!

1.首先你要清楚9成香港工人係以日工黎計算,即係一個月做左10日就出番10工俾工人,20日就20工

2.而香港大部分工人係跟個細判頭/蛇頭(三判打後)走,因為做得蛇頭既有好多路數,好難會有個長期無野做既狀況,班師傅亦開得足工數

2.而絕大部分大判及二判係唔會自己請班工人(雜工除外),因為遇到空窗期無job(3個月至半年左右)係手時根本留唔住班師傅,你都唔會好似亞視班撚樣咁無糧出都白做2,3個月

3.所以依家既大判,二判以養判頭為主,例如有間二判接晒棵大樓所有機電黎做,機電包括消防,水喉,風喉,mcb等等,咁佢各範疇會再搵番幾個用開既判頭(三沙)黎叫佢地報價,今單佢用左a三沙,可能第二單用b三沙,總之確保大家有番個關係,亦唔需要特登養班師傅

就算呢間二判岩岩過左空窗期後,都確保搵到班判頭做之後既job

4.判上判唔代表唔駛管人
通常大判管二判,二判就管晒下面班三,四沙判頭,而班蛇頭就管佢地師傅

不過呢中間都有好大問題
例如:一個天花三,四判蛇頭自己養左6,7個師傅,夠做一個細大樓building,而佢自己又又有兩,三間左右既二判養住佢,唔憂無野勞,當佢接到a二判公司判標個陣當然有能力自己食晒黎做,不過同時b公司叫佢做第單job個陣就死火唔夠人,但係你又唔可以直接推人,廢事b公司第日唔搵你,所以咪要再判俾人做

依家工程界就係班客養大判,大判養二判,二判養班三四判,三四五判養師傅咁樣做

外判唔洗養住班人

不過我支持樓主

外判制度係必須，有問題係操守同監管，仲有個好大問題係唔撚夠人手，上家下家都唔夠人做野，又要趕，做得快就錯撚晒

講梗Icac 偷工減料呢種

全世界都咁判
問題係人度

樓主應該想講，有啲公司自己零生產力全部判走
樓下啲回應就話，自己只做自己公司專業領域，其餘判走
根本無衝突喎

做晒假期功課未

屌你老母，咁鉛水事件點收科呀？？？？？

而家啲工人分分鐘最惡

無講過無左判頭就得
講緊係要立法監管
屌你老屎忽一黎就極化
非黑即白咩 好撚醒呀屌你老母
判頭既好處大家都知咁係唔係可以無限判呀
自己唔做判頭？ 你有無咁既人腳 人際網路 夠唔夠本呀
屌你老母 又係d唔做唔比屌d垃圾理論
你要反駁我就反駁香港家下d工程係唔係好垃圾 係唔係判頭制做成 定有其他
唔好放二句無point 既野出黎屌我

咁呢個世界係咁，搵錢機會非必然，好似一個律師拎到個好case但覺得做唔黎轉介比人做，都一樣抽好多

屌你老母
而家鉛水事工關判上判事咩
屌老母就有道理咩

係 成日講蝕 蝕又做
蝕又有咁多錢換車

外判係唔好，但唔係最大問題
判上判就極大問題

叫政府養住班工人咪唔洗外判

搵m記連登仔做工程咪搞掂
一間大判做晒 唔係既話點叫做大判

香港工程要用生命值硬接 大公司班打工會唔會咁上心

咁都有3百正評

一向係咁判 利申日企大阪

全中

事實好多係左手黎右手去，毫無管理，出左事搵唔到人

叫自己做"運動經濟學"?
我就用經濟學答你
分判絕大絕大主要因為減低交易費用 (transaction cost)
詳情, 自己睇下以下依篇文

SUBCONTRACTING IN THE CONSTRUCTION INDUSTRY - A
TRANSACTION COST MINIMIZATION PERSPECTIVE

K. W. CHAU and A. WALKER
Department of Surveying. The University of Hong Kong

Our preliminary findings suggest that the major reason for the wide spread use of subcontractors stems from the fact that the costs of identifying and agreeing prices of the components (the subcontracting package) of a construction project are in general relatively cheaper than the cost of planning and monitoring worker's performance in a construction site. Under certain situations (such as when the nature of the work is uncertain or cannot be easily identified) where the former is more expensive, other forms of contract such as the wage contract will be adopted instead. Other explanations such as fluctuating workload and specialization, cannot be sustained. The argument that subcontracting leads to exploitation and ineficiency is also found to be not sustainable.

利申: 張五常信徒, BSc (Quantity Surveying)

而家仲邊有6-7判 去到4判已經好少啦

其實無得咁講 咁業主係肯用3000 請一工嘛 錢多有咩計 羊毛出在羊身上姐

巴打做邊間？管就有得管 判就真係未聽過n展同pm可以話事 除左vo

政府d civil job咪係scc度limit幾多浸

無做過政府project 自吞一打膠

接返嚟即刻判出去 ，喺乜鳩都唔洗做就有錢收喎? 當然，都要負返起監督嘅責任。 同埋一單project有好多範，唔會有一間公司做得晒

睇正負皮就知連登仔智商分佈

政府工人個問題仲大
佢地知無人炒到佢
佢唔會同你做

唔撚洗做 過河濕腳仲大條道理

幾位回覆都話外國都係咁判，即係唔關外判制度事，問題出喺其他地方。

啱啊
就算你乜都唔做，又唔請人監督（其實都冇乜可能，Contract點會畀你唔請人睇住）
你都係要負責任，而呢樣亦係你可以收錢嘅原因之一

唔撚使做
師兄做邊間公司咁爽皮，重請唔請人？

睇你個username就知你係狗

自由市場下，外判就係達到有效分工既效果
你估一堆工人係度就自然起到樓?
同政府溝通, 做project manager, 買物料, HR (人力)
每間公司各有所長，各有不同既資源
其實就靠市場力量，將件工程divide and conquer
就算中間"過水濕腳"既人都有價值，因為佢地可以搵到適合既人去完成工程

至於你話係咪有改善空間，當然有啦
起個涼亭都判4,5層既話，當中一定係好多錢浪費左

佢地覺得大判二判只係左手交右手 唔需要理追度cost control 保險 mpf admin之類

咪即係將456判改哂做xxxx specialist囉 幾好聽

你去睇醫生咪又係要係咁轉介專科
兒登真係兒登

你老細大工程玩唔到圍標，只係你老細未夠班

你咁講快d 去開公司圍標啦

屌
一間餐廳唔通所有食材都自己生產咩
連廚具都自自整？
買食材未就係將生產食材工序判出去

通常走數係啲蛇頭

關分判咩事
唔理你分判定自己養
紥果班咪又係同一班人
管理果班咪又係同一班人
質素同分判制根本無關係

正解，由出來做工就一路到現在既公司都係判黎判去，有加工、代工、外判、內判、艇仔、大判，乜七都有，都唔會好似現在香港咁；個問題開始出現其實冇人講，係老董攪正苦野外判開始，正苦班友官判咗出就好似唔關佢地時咁，攪攪吓，外面接都正苦野野做都係咁

正苦射落顧問
顧問射落RSS
RSS射落大判
黃金卸膊path

我就係有自知自明

一間餐廳（大判）如果將出菜、收枱、準備食材、煮野、炸野、蒸野、餐飲，分開咁判出去做（二判），
跟住炸野個判頭又將上炸粉、落獲、上碟工序再判出去（三判）
接左上炸粉個判頭剩係準備工具（手套、工衣、口罩）搵人個part再判出去比蛇頭（四判）

諗都諗到個效率幾咁低

屌!!! 你真係一句講出要點；
現在就係做食客既你起餐廳食到中毒，叫餐廳經理來，餐廳經理對你講食材變咗唔關佢事，食材係街市偉送來。街市偉即閃出來話，你食既爛橘係起果店攞貨，要問店東。店東飄出來話個橘係新界皇叔交來。跟住，你聽到皇叔起新界大叫，個橘係土地種出來，係土地問 。

搵替死鬼姐，因爲啲仆街做親大job都預仆街

你答下我

專科係咪醫院判左出去先 間專科係咪收左醫院舊錢就自負盈虧？請專科護士、專科醫生係咪唔洗經醫院HR?

分工同分判係唔撚同

顧問同rss有咩分別

RSS係顧問代政府請番黎 負責full time係site睇現場施工
顧問唔會長坐地盤

你都唔明成個行業既生態 點樣可以養人 點樣運作 點樣賺錢 點樣管理 好難同你講落去

咁咪同一間公司?

同 但係政府出糧 顧問只收一兩千蚊/人頭admin fee

你地唔撚識又要討論好撚難頂
大判做既係管理 策劃 監控 唔係做件事既本身
二判係因為無可能大判永遠養住一班人 因為每單工程既工程 規模 複雜程度都唔同 仲有specialist 根本無可能一班人馬永遠係手 例如我有十個雲石佬 咁我接左十單job都無雲石工序我係咪養閒人？仲有話你知direct labour 同分判個效能差天共地 我請個人月薪佢唔會同你博命 但我定好左價判俾你 二判就會盡最快速度完工 因為時間 工數就係佢地成本

笑死我

做撚左7年工程，剩係知個盤判得愈多層，工程效率愈低，工人手作愈閪，意外愈多，工人冇糧出都聽得愈多

唔明工程成本控制有幾難係永遠唔明分判既作用.

其實外國分判得仲勁, 不過人地分得真係好細變左好似專科咁.

同埋外國既責任制度比較緊, 大判唔駛食埋分判既手尾, 變左細判本身係嚴緊啲.

你到底係咪做緊工程 有冇聽過咩叫炒家 啲人只會想九秒九完下一單 邊撚個會效率低 定你純粹想入黎襯熱鬧搵野講
意外多唔多係睇個大判有冇俾資源做好 同分判無關
工人無糧出的確係分判制度上最大問題

樓主肯定係啲不知世事又懶有見解既人
分判制度既好處正正係分工合作

你大判分俾二判係想有專門既行頭做好件事，而二判分俾三沙其實係同樣道理

你講到啲四五六沙好慘？佢冇錢賺你估仲做呀？
你講到啲大判二判好爽？咁點解啲三四沙唔做二判接多幾樣做？

一切都係實力問題，你咩實力就係第幾判

炒家只會係地盤屌邊行阻住佢起貨
為左起貨唔理一切，最撚鐘意睇2行炒家互屌鬥氣，一個炒燈喉一個炒砌磚

砌磚個個就唔撚等bs喉，一個星期日就鳩砌起貨，拎錢走人，之後又要番手開坑 ，跟住想扣起炒家錢，炒家就叫佢班工人拉橫額，有汗出冇糧出
Bs喉又炒黎做，一早就係d空位放哂喉拎錢走人
跟住d喉又比其他人撞撚爛哂，又番手

釘板炒家就最撚on 9，唔見光嘅位又亂鳩咁黎，7撚左就大大聲話，係咁架啦，關我撚事

最撚鐘意玩走d垃圾炒家，捉住佢d蠱惑野黎屌，屌多幾屌，二判咪死死地氣做返正常管理

從來都係d人既質素問題
又唔見日本本土既工程質量出咁多問題？
人地一樣都係玩判上判
班外行連登仔淨係識比班政客/傳媒洗腦

講到尾都係錢問題.

而家人手不足好啲, 爭飯食有限數.

唔係價太低就基本無專業可言.

其實你屌得好，製造飛機都係，搞到d零件成日唔岩又要由頭整過。外判同QC根本係對立，外判得QC一定無保證。只係全部人都諗住賺盡，又無野禁止到依種做法，咪一直run落去，但最終消費者咪出事囉。

你講果d問題係用科技解決到，只係無人去做，從十個雲石佬角度睇，佢地根本唔需要乜柒判頭，只需要有工開，只係佢地唔識人，無人搵佢地開工，咁咪判頭搵佢地囉。所以點解uber, gogo van賺到錢，就係佢地有平台連結班閒置的司機同想要租車的人。

日本仔判返俾日本仔呀嘛，你試下豐田車廠判俾大陸佬黎run

人的質素本身就係一套「潛制度」，套制度咪又係人發明出黎，日本仔work係佢有另一套制度support住，但你要離地講邊有野講，正如刀拎黎殺人同切菊，講到尾咪又係人的問題。你抽空左背景黎講外判制度係合理，本身依個諗法就有問題啦

但依家main con既角色係醫院，唔係醫生

用醫生黎比真係錯晒 醫生做足程序有意外病人死左醫生無事

但工程有意外啲大判一樣要死掂佢 可以係無底深潭

分判作用有少少似topology ，樹型結構，好管理，一間公司唔洗養大量工人等開工，可以做到比較彈性咁分配人手同下一層，以前屋企人做二判嗰時我都有諗過呢個問題，讀完金融學先完全明曬，就好似流水線工作咁，易管理，速度快，節省成本，其實工廠都係咁，冇可能一間自己做曬，但問題係香港工程變咗壓榨，業主壓大判，層層咁壓落到

唔好為駁而駁啦 想問下你打依段野出黎果時有冇覺得尷尬？

你都係好好組織下自己想表達d乜先 格硬為駁而駁真係柒到唔敢睇

其實你到底識唔識香港construction industry到底係點運作？

如果有個app/it system可以完美解決到呢個問題既話 點解美荷英呢d construction tech leading countries唔一早採用呢？

就算外國一樣有外判系統，只係玩得比香港更細更好，比如電子業，封包，做光罩，做晶圓，製程全部都分到好細，好似下游廠商，一層一層，唔明ga人會覺得咁做好on9，做過ga人就明咁先係最好整合，你所講嗰種用科技係解決唔到，唔通整個app話幾時去開工幾時有工開咁？一時間要一百個雲石佬點搵，但外判就保證左一定搵到人，其實係雙贏，上層易管理，易控制期數，易控制成本，下層唔怕有工開唔知周圍搵，唔怕冇工開，外判玩左幾十年唔會死錯人ga ，只係香港玩玩下玩返轉頭。

你講個套咪即係老董攪外判個理由，個問題係香港唔止壓榨，重係上層個批大野冇責任，你睇鉛水就知

我都唔會堅持解決到，因為市場根本未有。

上面有d人話如果真係work，晨早有啦，依個唔係理由黎解釋點解無的原因。

正如未有uber 依d平台之前，係ny叫的士咁方便，隨手伸一伸已經有的士，邊有人會覺得依個market係有得做呢？當年聽到uber概念真係笑左出黎。

至於你講判頭有搵人能力，依個就係判頭值到錢的地方。

係你講的野唔合理。原因我解釋左，你係要唔討論，係度玩人身攻擊都知你水平係邊

有人會衝出黎話「人」的問題

on9
工程出事大判都要賠錢

覺唔覺樓主問埋呢啲問題，真係好on9？

屌 講極你地唔明 從管理角度諗啦你地 無大判 邊個可以答到如何起 起幾耐 邊樣先 邊樣後 如何可以一年內驗消防 驗OP etc? 唔係抽唔抽油水問題 事實上個角式係有功能性
你話用app就可以搵工人返黎開工根本唔可行 我反覆咁諗個流程唔會work 或者你教返我個流程係點

咁咪錯囉 不如你睇下MTR HIT
每個部門細分專業人員
咁先做得專 外判制變左你樣樣工程都係表面
自己人又有樣好 起碼有d部分有心同你跟同你研究
但d老細點會睇得遠 獨有既技術又無 錢又唔捨得用黎請人
壓榨下層就叻
工程系既學生淨係識做paper work 笑撚死人
fyp又做撚埋d垃圾出黎 梗係啦 完全無料到 呃飯食

你用個個醫生例子 現實其實真係有人咁做 不過你做手術個時麻醉左你唔知

唔淨只搵人 二判係有個責任去管住班人 二判要同大判報告 同控制進度 唔通我要開會知進度就搵晒二三百個工人一齊問？然後二三百人咁帶佢做野？

鉛水事件賠咗未

building盤分三大種類：structural, architectural同building services
你搵到一間判頭自己可以做墨斗加釘板加紮鐵
或者你搵到一間可以做泥水加門加鐵器加油漆
又或者你搵到一間可以做齊風火水電
我真係當你神咁拜
依家唔係講緊室內小型裝修，而係講緊一個地盤幾百人嘅運作

收皮啦你 咁你同民建聯個陳克勤有咩分別
話d小市民議會規程
main con做野柒做野衰有眼睇

收皮啦你 咁你同民建聯個陳克勤有咩分別
話d小市民唔識議會規程 唔可以批評
main con做野柒做野衰有眼睇

你覺「自己人」好 咁你答我 假設我係金門管理層 唔好講specialist 喇我一年要請幾多個瓦仔佬 幾多個油漆佬 幾多個天花佬 中多左兩單標咁點做 中少左單標又要點做 下年又要請幾多人

大判賠完咪又係扣返sub仔錢
只係cover唔cover到嘅問題

你講緊乜？以事議事 唔好乜柒都溝埋政府講
Main con做衰野係人既問題 唔係制度問題

扣條撚咩 話就話扣乜乜乜 有幾可真係可以郁到二判吖 最多未執笠

以事論事 有point 咪講 乜野估到估唔到 拍緊龍咁威呀？

所以你咪短視 鋪瓦仔你估真係淨鋪瓦仔
咁樣夾做野法夾死你
員工有心做 燒焊風煤樣樣同你做同執正佢啦
不過俾你請人都係會人工低 好快唔撚撈
johnson control套vsd冷氣自己砌
bms 個program自己 依d咪殺食 唔會輸
唔通你自以為係main con做野好叻咩
你都係表面個浸囉好唔好
工程你識條鐵咩

瓦仔佬就真係砌瓦
砌雲石都可能要搵過第二批師傅

係呀 我小五下年升小六 你講野內容真係好豐富 受教了

佢要諗到個個都識飛未由佢
咁問題解決左啦 我開間公司 請一萬個萬能俠 problem solved
我唔識做工程架 戇鳩鳩咁做左八年PC 囉

計我話，最好就識design + calculation，畫圖佬同計數佬都慳返
自己畫完圖就落手落腳做埋！一人包辦所有trade

外判係有壞處
但係你有冇可能一間公司識做晒咁多嘢？
由design + supply + install都係自己一腳踢？
一範嘢做開做熟就話啫，一個盤有幾多範你知唔知？
我唔咁講話冇可能，但係你要build up一間咁嘅公司，我真係唔知用20年時間得唔得

識睇圖 識計數 識開墨 識砌磚 識電燈 識T&C 收工晏少少覆埋個客email 跳起 yeah

啲屋邨未重拉喉囉
識唔識google

一日有48個鐘都搞唔撚掂

8年pc 原來做到上撚左腦
毫無技術都叫工程
驚唔驚俾人炒

自己做番咪要養人頭囉

你d柒頭要曲解我
隨便你 明明自己paper work
講撚到自己好勁
話main con衰就賴個制度
明白既 你地不嬲做野推黎推去啦

如果你用合作形式，咁就冇人聽你支笛
大家咁高咁大，憑咩要聽你講？我鍾意點做就點做

仲有，咁嘅話作為一單project嘅龍頭，佢需要管理幾多間公司？
判上判，即係三沙，有好處就係由返你間sub仔自己mon住
大佬呀你估大判幾千萬人同你mon住咩

你話工程系學生淨係識paperwork
咁唔通要自己落手落腳做埋先夠專？

地鐵係客 佢請個大判返黎 係做埋統籌 施工方法 時間策劃 進度/手工監控等 佢散收收請十幾廿間唔同工程公司咁點起貨？

拿 話樣野你知 有樣野叫in House （eg新鴻基）發展商有埋建築公司 但到尾都會判出去 只係皇家判 圍內都係用果啲判頭

管得到就係囉
事實反映俾你睇，港鐵都管唔到啦

我呃飯食之嘛 個個月都被炒做唔長

有大食大反而係香港工程唔能夠專業化死因
外國細既衰左都要揹晒所以佢地永遠唔會敢亂黎
保險制度又令細既食得起 大既變左易管好多

跟新鴻基同新世界做到NSC真係爽

問題係香港嘅工程，永遠都係工期為首
日日淨係追進度，冇諗過質素，咪越做越差囉

你個概念未又去返萬能俠 間公司規模要幾大先做到 唔係話理論上唔得 但現實唔可行

無可否認分判好多問題 但暫時巿場上無其他制度取締

完全傾唔埋欄，人地問點解判咁多判，你就又東又西阿吱阿左，一係呢件本身好鬼自己友圍威喂，一定你至食酸辣粉大個班人

做工程應該好多有讀寫障礙

你自己都未講5-7判有咩用啦，一句市場主宰一切就當答左，不如你答凡存在就合理，on99

雜項嘅話係真係需要判上判，如果唔係養人頭養撚死自己
淨係管住自己班人都睇唔掂

醫生個例子 真心on9
屌你係咪覺得醫生得一種？唔轉介唔同家庭醫生係萬能？乜撚都醫到？咁洗撚分科
樓豬個腦真係壞撚左

正評都咁多
究竟幾多人個腦同樓豬一樣
好撚恐怖

外行人唔識 點解咁大間公司養人頭會養唔掂?

大公司自己開部門咪得

除非個二判淨係做個個大判一個盤姐，如果唔係嘅話，個大判咪又係第二個盤到扣返，而且你估大判啲Qs期期糧都批足比sub仔咩，大判大把方法扣返sub仔啦

純講分判制
building 大騙包structure arch
bs 外判or自己機電 = 二判
二判好少direct labour，多數自己出management, workmanship判出去
e.g. 冷氣=>風喉，水喉，冷電各一間=三沙

三沙好處係三沙自己流動性高
假設佢接到的野週期短，做完可以即刻過第二個盤，唔使等上家接到新job先有野分

但三判四 如果成塊分出去，唔管理就會混亂，
如四判走佬
二判D野會好撚亂

所以我唔明 大公司有時仲判乜撚野 呢個生態好似過左火

而家一間大公司 唔係醫生 係醫院
佢自己唔係應該有好多科咩
我去呢間醫院 佢搵幾多醫生都好 都冇問題 但係佢調我去第間醫院 然後個間醫院再調我去第3間醫院? 間間都咁多醫生 都唔識醫?

唔夠專業，如果自己養，你要養有專業知識嘅管理人才，同一班工人

所以我覺得落到三沙已經係極限

連棟野點起都唔知，唔明好正常

咁點解呢個行業 d大公司做唔到呢樣野? 冇一間大公司可以做一間醫院? 有哂大部份科?

解下黎聽 想學下野

正如我上面講過

一個building盤已經有三個主要大範疇，然後再細分
stru => site formation，釘板，紮鐵，石屎
arch => 門，窗，鐵器，玻璃，facade，泥水，油漆，潔具，傢私，天花，捲閘
bs => 風，火，水，電，lift，煤氣
general => 棚佬/搭架佬，雜項，landscape，墨斗，泥井

我唔係話你講嘅可能性係零，但係你要一間公司可以包起晒咁多嘢，而且每一範都好專嘅話，只係一個好ideal嘅諗法

你自己google construction programme啦

我明 咁判呢幾樣咪完 點解判唔到比d大d既公司 可以每一間都做哂你上面個每一大項 要再判咁多次?
呢行咁多大公司 都唔夠大可以做多幾樣野?

其實大公司收購人地專個項既公司 變自己部門/子公司 已經可以多一範啦 點解呢個行業唔咁做

唔使你喇 上面個巴打肯講又有心討論 已經講左

分工同分判都分唔清

家陣專科都唔係判出黎啦 唔通外科做一單手術拎一舊錢？手術室就租比外科醫生用

你個腦真係讀撚壞左，
病人有病入醫院，醫院會唔會出舊錢判個病人比外科做手術醫好佢，價低者得咁？包手術室優先？

外科醫生又會唔會判個開刀工序出去？再判埋個切割？再判埋個拆線出去？

答我呀

舉個例，泥水就包括防水，砌磚，批盪，砌瓦，雲石
正常一間sub仔老細都唔識咁多範，就唯有判出去搵人幫手

所以會唔會可以判比d大既公司可以包多d野做 唔使狂判出去比細sub仔 即係一搵搵醫院 唔好搵診所

其實個意思係，有時地盤啲嘢真係可以細分得緊要
行外人唔明係正常，正如我話我係泥水佬的話，你可能已經assume咗我識晒所有泥水工種
其實可能我唔識做掛牆雲石，唔識做防水

同埋某程度上我覺得係管理問題，管唔到咁多人，就搵有請個三沙搵堆人返嚟，等佢管佢自己嘅人

冷氣又可以拆一大堆野出黎，一樣一樣咁判
判到風槽、冷氣電（3判）又可以再判比蛇頭拉人頭（4判）

真係做個班人工低、福利低 慘過食幾舊屎 通常一個盤有7成工人要去到4判5判的話，9成9手工極惡劣 、極難管理

如果二判直接請師傅，通常都會好交帶 、手工唔會太差

呢方面就係tender問題，正常你判標接標都接近係成個trade咁判俾人
只要價錢啱就會判，冇諗過佢識唔識做
到班sub仔接完標，將唔識做嘅掉出街搵三沙

所以做緊client tender interview果陣通常都會問下d NSC有幾多direct labour, 但係有時趕起貨, d sub-con唔夠人, 都只有靠sub出去黎處理

有人話價低者得有問題, 但係有時其實run project果班都唔想判俾最低標果間做, 只係唔判最低標會同audit解釋唔到。。。你要話人technical唔夠能力去接你單job, 你都要有好強嘅理據去support

盲撚左 ？樓豬講緊醫生，邊撚度來間醫院
選擇性閱讀？
答你乜鳩？曬氣

屌喇星依家client下下都搵最平嘅去做

開post位人兄,讀完書未呀?

知唔知咩叫自己判俾自己,自判5沙
咁未變成無咩錢賺囉
李咩成就最叻依樣野

係明知最平果間可能係屎都要照食, 就係因為上面d老闆只會諗價錢, 你好難搵到夠強嘅理據去踢走d疑似唔掂嘅tenderer

成日以為平就得，然後又要你快喎
香港起樓起橋起乜撚都快呀，但係質素係點真係行內人咪知囉

咁我覺得呢個係行業生態有d問題

香港工程分判制度其實好撚on9

明明上單job某 sub con 手工差、唔夠人做、工人拿閪、延期樣樣齊

同間大判下單job又係搵返同一個sub con 都唔知d 董事、qs係咪收撚左錢

分判d扣錢扣分制好似虛設

外科醫生會唔會判開刀程序出去？

有時去到 best offer見到有人大減價, 平到你都覺得佢冇咩可能做到, 心諗, 到時都係預左佢唔掂架喇, 實會係咁上vo填返

醫生都會轉介啦
邊可能一個人識哂所有野

你會唔會一次手術做齊哂
裝義肢
通波仔
隆胸
整容
洗腎
切腫瘤？

去到7沙咪即係普通打工 不過做完早走姐

佢拆到咁細黎到比, 咁當然唔會判開刀程序出去啦

每個行業嘅分工都係有極限嘅, 無可能無限拆細, 佢拎外科醫生嘅開刀程序 黎到同建築行業嘅分判制度去比, 根本就唔係apple to apple

政府

醫生會唔會判出去做定同一間醫院分工做？

所以咪話你分唔撚清咩叫分工分判

外判制度係有壞處，但係可以點？
唔起野 唔起樓？

上面有人話可以用合作形式，得，要有好多唔同專工既公司同時肯冇地盤接冇工開都養住班師傅
現實就係冇公司會咁做，價錢又係天文數字，冇錢賺既邊有人做

講到尾你政府起唔起野先？起既就要搵承建商做，承建商全部用玩外判，落到二判度，人地想點管點再分判做，你大判都冇權過問，唔係點解二判叫承包商？咁你可以點？

你控訴倒個制度有咩壞處咁又點？有咩可行既替代方法？

係嘅都好呀, 工程界全部人變晒做公務員

政府黎緊少左civil works起, 都會一路養住你, 諗下都覺得正

如果世界上可以有一間main con由site formation, excavation, foundation, concrete and reinforcement, ground slab to upper level, any building service or E&M, Structure, Achi咩鳩都識做既話，咁依間唔係叫Main Contractor, 直情有能力自組政府啦

一間醫院, 每個醫生都係貨如輪轉, 當然冇問題啦

但係一個地盤, 唔同trade 嘅判頭, 可以係隔幾個月都唔到你做野, 但係一要你做果陣就趕到仆街

你覺得有冇可能請左班工人, 唔洗做野幾個月?

A 接左泥水做，但自己唔出人，
壓價判比B，叫B出工人，B又叫C出工人，
如此類推
咁叫判上判

二三沙係正常分判形式，分餅仔

N重判係搣少少 成塊掟比下家

香港真係on99

呢個情況的確係有問題嘅, 其實大判份合約都有講明唔可以一個轉身將所有野判晒俾另一間公司做嘅, 但係去到sub con層面就未必有管得咁多, 所以會出現你講嘅成塊掟俾下家嘅情況

但係到頭來, 分判都係必須嘅, 只係要更好嘅監管, 杜絕果d成塊掟俾下家嘅情況

大判一條友做晒咁多野
個cash flow分分鐘仲勁過銀行

分判制度原意就係咁俾人寫份好尖銳嘅合約黎歪曲咗
呢個我上邊都有講過
有人港到話港鐵唔判，自己開個部門去管
我諗港鐵又要請返多十萬八萬個職位先夠做
巴絲講咗十幾頁，講講下大家都開始明白
已經唔係講緊個制度有咩問題，而係背後有個更大嘅問題就係人事管理
如果咁容易就解決人事管理問題，我想相信世界和平好快到，連登仔萬歲

香港地有邊個做老闆唔係想賺到盡。。。呢d問題係死症來的

醫生果種叫轉介啊
判你老母咩

咁對港鐵呢間公司黎講咪唔合符成本效益囉
每張合約都要請人去管，品質監控又要請多個人去管，再細分我都唔識講
所以我咪話聽巴打講，港鐵帶黎好多就業空缺

做手術個陣會轉介個開刀醫生？

copy返上面講過嘅野:

一間醫院, 每個醫生都係貨如輪轉, 當然冇問題啦

但係一個地盤, 唔同trade 嘅判頭, 可以係隔幾個月都唔到你做野, 但係一要你做果陣就趕到仆街

你覺得有冇可能請左班工人, 唔洗做野幾個月?

咪就係同你講手術同工程根本無可比性囉 點解醫院係分工 工程就要分工？你定架？

你唔撚拎apple黎講？apple砌iphone係咪直接搵一間廠請哂工人由mon, 晶體到鏡頭, ssd, ram 都inhouse design連production? 你肯唔肯定無任何一個item係外判？

一個地盤幾百人
mega project幾千人 廿鳩幾樣specialist skilled labour
但做單項手術十個八個 specialist只需一兩個 其他general例如麻醉科 護士 副手都係百搭

比比比 比你老母咩

你咁叻突破左盲點
devb 一早請左你番去做consultant改革香港所有tendering啦 到時記得ban哂所有sub contractor management plan呀

唔判點貪

響屋企做keyboard fighter連分工都唔洗tim ar

做醫生要分工真係廢

依家唔係咁，現實依家專工既公司唔會同你養師傅

好簡單問你一句啦，做承建商，唔用分判制度你可以點搵人搵合作公司先，你話搵就搵咩
你話搵出名既？人地一直覺得分判出去冇問題，願打願捱先有人做架

其實的確係有一種procurement method係由業主同各個trade contractor簽約, 另外會請一間公司做construction management, 但係對於業主黎講, 佢地要睇住幾百份分判合約, 一般發展商唔會有咁嘅人力物力

唔了解行內制度既，要搞清楚一件事

做二沙三沙既判頭
佢地係有工開，先會有所謂既公司，搵師傅返黎做，自己收管理費（當然有啲老闆自己都會落手做）

佢地冇盤接、冇工開，佢地手底下既公司員工（工人）就會走，工人係日薪唔會同你講感情

所以，對應，冇老闆係會冇盤接都養住班工人，Main con、Client亦冇得話搵邊間邊間“合作”咁

我成日都係咁喎
個醫生唔係專科refer我去睇耳鼻喉
我都唔知耳鼻喉醫生咩名

但係果班工程人員係唔係做果範先得嫁
想當戰狼300，斯巴達國王都問個傻佬，帶幾多士兵去打波斯帝國
你回想下個答案咪知我講緊乜野

咁鐘意講醫院
點睇吳國際係瑪麗醫院換換下肝走撚左
就係因為佢無同醫管局簽sub contract 去guarantee任何野 呢單手術唔會中途離場
佢只係港大part time任教 去瑪麗睇手術客串下 養和一call佢就仆過去搵銀 就算瑪麗事後話佢操作不當而家一樣無事 只係不獲港大續約

你試下同大判簽左sub contract跟手爛尾走左去 以大判咁撚仆街自保既性格
你錢收唔到不特止 告到你停牌甩褲都得

唔簽sub contract一定好?

你地唔好再拎醫院類比落工程到啦 根本本質人好多野唔同

你講得好啱 無耐巿場係價錢主導 價低者得無乜計分制係入面係有問題 係某啲判標有計分制先會有中標唔係最低標出現 講緊technical 分要佔一半以上先做到

唔明就問就了解就學 少啲鳩up

copy多一次:

其實的確係有一種procurement method係由業主同各個trade contractor簽約, 另外會請一間公司做construction management, 但係對於業主黎講, 佢地要睇住幾百份分判合約, 一般發展商唔會有咁嘅人力物力, 就算上面有人話地鐵有好多工程人員, 但係做design 同做 site supervision係兩樣野來的, 地鐵都唔會有咁嘅人手去睇咁多份合約

上面講嘅方法, 好處唔係唔洗判咁多層, 反而係因為fast track

仲要香港啲Project咁趕，個個都係諗住判左出去唔駛點管理又有錢收，又未必有人做得咁好，點會改變

呢個只不過係港鐵（業主）去招標招二判，二判依然會去搵三沙，分座數 分item咁再判出去，其實依然都係有判上判問題

例如你個扎鐵例子，中左標間扎鐵公司中左十支樓，手底下唔會有百幾個扎鐵佬Ready住架嘛，佢一定再判出去架啦

大判管二判都還好 的確二判再落既監管近乎無為而治

二判要跟大判同業主開會講進度講質量 ，三沙氹掂二判個蛇頭就得喇嘛

面撚對現實啦
你地班工程佬係到打飛機冇用架
香港工程冇人貪講出黎都冇人信啦

工程收分咁低就知專收d最垃圾既人

大學收分最低係工程
代表大判二判入面d工程佬多數資質低

再去到3，4，5，6判
人既質素真心唔敢再想像

港鐵今次出事真係有得解

嘩 ching你睇得好化 開心大發現 受小弟一拜 枱底數呢家野我清楚過你 但呢個post 講分判的意義 你偏埋一邊個分判只為貪真係無咩好討論

因人廢言 唔係講件事既本身 咁你又真係好高質既

利申中五畢業 中英唔合格

香港就係咁on9，根本係制度冇問題，係人問題，外國一向有分判制度，只係香港油水多，判上判上判，不過呢個都係政府養住班工人ga其中一個方法之一

行外人講行內人唔緊要 但成日帶有偏見 又唔明白內裡運作 解釋你知又覺得人打飛機 唔知唔明就覺得係咁就係咁 咁有咩好討論 一句定案判就係貪污黑錢未完post

再講一次分判係有好多缺陷 但暫時巿場上無野取締到

其實Uber Airbnb 都係外判，只係判比個體戶咁解，同大判一樣，佢冇可以自己養住幾百個司機，唔開工都比錢佢地，但班司機又想搵下錢，有一定勞動力，uber就出現啦。其實你所講ga七八判真係香港先有，因為要養住一班工人，不停咁大白象，再黎個七八判。成個市場米可以做到好大。所以係人問題，唔係制度問題

存在, 發生左就合理, 有佢既道理, goodest logic

希特拉咁樣用殘暴既方式殺左咁多猶太人
希特拉都可以話「行外人你地識條春咩 ，猶太人就一定要殺架啦」

世界係唔洗進步既
總之發生左就合理，唔洗進步

咁都諗到，叻

你追下post 先發up風啦

外判呢個制度本身係好
On9既係利用呢個制度既人

咁的確制度係合理，但人改變左佢 共產主義你話佢衰咩？佢都有佢好ga地方，只係中國人用就變左垃圾主義

Was vernünftig ist, das ist wirklich; und was wirklich ist, das ist vernünftig.

識德文知呢句係解存在必合乎理性，唔係合情合理，的確係，就係因為有需要先出現七八判，但合唔合情理就另一回事啦

人地就睇合約，連登仔就睇報紙
連登仔成日炒車真係有得解

根本維園阿伯級數 坐井觀天 要妖魔化分判制度 分判=cap水 複雜簡單化 非黑即白 連登仔係咁上下質素

唔洗做 有得賺 點解唔做？

多多jobs 都接，做唔完或者其他公司有competitive advantage, 咪判出去

有啲工種人地係專門公司，做出黎個成本一定低過自己做，聽過division of labour 未

解釋曬都係要諗埋一邊 其實都冇咩好討論落去

醫生咪一鳩樣左判加判
去普通科睇完有事寫信彈你去專科

好多憤青
講黎講去就係分判制度點唔好，點貪（留意，都冇咩人否認係有呢啲弊端）

但到有人提出唔用分判方法，有咩計，又冇咩高見出倒黎，世界係要進步既，不過唔係靠鳩屌囉

合約其實有寫可唔可以外判

公司死慳錢請唔起人咪搵人判
政府近年都用大把seccon
外判公司大把水位賺, 工人又願被剝削
基本上你情我願

果班人眼中, 響有一種無懈可擊嘅制度出現之前, 分判就一定係貪, 最好咩都唔好起, 等佢諗到個好方法出黎先好起樓呀

工程分判同果啲IT公司之類判去印度果種外判性質唔同 唔可以較

我做過有間大判合約其實有寫唔可以再判到3456沙 但其實執達上根本管唔到

何解? 新聞有報政府IT PROJECT同樣可以判上判

因為你完全唔了解建造行業既運作模式就出黎鳩up
當然會覺得人地講野唔合理

我咁樣屌已經算好溫和 你咪試下同main con班staff/前線worker講下你d偉論囉
肯定比人屌到開花

條友外行人 講野又智撚障 仲覺得自己好撚有point

判上判得黎, 建築行業去到三四沙其實都好肯定唔會只係過水濕腳, 每一層sub con都係有野要做嘅, it行業係唔係我就唔知喇

但係, 其實有實際需要嘅判上判, 根本唔係問題

唔判上判點養成個市場咁多工人 落過下地盤就知，痴線地多人

其實呢個唔係只係nsc黎咩？
本質咪一樣

當大家覺得香港有7判好過份ga時候，隔離澳門條輕軌有12判 都痴撚線，放車廂個日亂到痴左線

其實依家好多大公司就係咁，it，pr，hr都判出去比人做，投行判金融分析，it出去做咁，唔明點解香港可以令外判文化玩到咁，外國都冇咁痴線

香港人出名管理能力差
基本上超過3判已經極難溝通
有事要通報就玩撚完
開會形同虛設

降低成本+唔駛自己上哂身

連登真係好多人唔識又要大大聲，嘈怨巴閉

根本全世界都係咁外判

問題根本唔係外判度, 係d 人有問題

外判文化其實係好，可以減低成本，但香港變左玩法，變左人地話事，不如間公司都判埋出去

咁多正評

管理同落手係2回事

係
本質一樣

基本上，一日工人係用日薪計/件計支薪，就業流動性咁高，工程公司就依然會傾向用承包制去做工程， 每行養50個工人一日就五雞，冇接地盤，點養？

依家唔係開餐廳請月薪侍應請幾個人一個月支出收入幾多有數得計

人地話paper work 做管理果啲呃飯食無料到架 我都收聲算

班人連worker同engineer既角色都唔清唔楚

三沙上sub con公司名咪得囉

我做緊果張政府約 (15年開工) 其實有限分判數......
涉及密閉空間 / 拆卸 / 搭棚 工作限定只可判兩次 (i.e. 三沙)
其它工程最多判三次 (i.e. 四沙)

不過有冇人認真執行係一個謎，三十六計第一計「製造混亂，亂中取勝」對大判其實最有利。你完到工自然冇人撩你d 細節嘢...

另外，最正路緊係大判請Direct Labour 做，咁做其實成本最低，但有幾個香港特色因素令外判更有利......
1) 一般大判冇咁多現金頂糧 / 老強金 / 材料 / 機械，有現金緊係去炒樓
2) 靈活調動人手 (正如上面好多人都有講)
3) 一出事大判自己食晒，緊係判出去叫判頭死撚掂佢
4) 好多工人本身抽緊 / 住緊公屋，打大判向稅局報正糧會出問題，所以寧願做三沙或以下，出糧紀錄一亂自然平安過骨

12